律政司狙擊雙學敗訴 林鄭死撐無錯 泛民：欠白白坐監三子一句道歉

律政司狙擊雙學敗訴 林鄭死撐無錯
泛民：欠白白坐監三子一句道歉

港聞

【立會特首質詢】

【本報訊】終審法院昨裁定雙學三子刑期上訴得直，民主派議員藉特首林鄭月娥昨出席立會特首質詢的機會，質問林鄭會否為律政司的上訴決定認錯；林鄭反指議員對裁決「睇得過份簡單」，指終院裁決並無認為提刑期覆核有錯。民主派議員會後批評林鄭誤導公眾，因判詞明確指出律政司的覆核申請應被法院拒絕。

記者：林俊謙

林鄭昨第二次到立會出席特首質詢，她進入立法會時，泛民議員高喊「DQ可恥，還我參選權」抗議，民主黨議員許智峯在質詢時指出，終審法院前日一致裁定雙學三子上訴得直，證明律政司就三人判刑提上訴是完全錯誤。他批評政府做法令年輕人白白坐監，問林鄭會否承認政府做錯。

林鄭昨指政府並無23條立法的明確時間表。
陳善南攝

指泛民睇得過份簡單

林鄭回應時稱，早預計有非建制派議員會有類似評論，即時反駁「事實並非如此」，又批評許及部份非建制派議員將三子上訴得直「睇得過份簡單」，叫他們再詳細閱讀裁決。林鄭堅持終院裁決無指出律政司長提刑期覆核有錯，更訂定了一些準則，對上訴庭就今次案件所做工作「表示有啲係認同」。她並隨即讀出前日判決部份內容，許智峯再追問「林太似乎你覺得自己做得好啱？」但因發問時間已夠3分鐘，未能繼續。

許智峯會後批評，林鄭昨日回應有誤導公眾之嫌，因為終審法院判詞中，的確指出律政司刑期覆核申請應該被拒絕，「如果唔係律政司提上訴的話，雙學三子根本係唔使坐監」，質疑林鄭欠白白坐監的雙學三子一個道歉。

港大法律學院首席講師張達明昨在電台節目中質疑，律政司以法庭只從法律角度處理案件，反駁外界指律政司提刑期覆核有政治動機是取巧及偷換概念，因即使終院基於普通法原則判案，不表示律政司提刑期覆核時沒有政治考慮。

代表民主派參選港島補選的區諾軒昨亦在fb質疑林鄭說法，指終院判詞第106段明確指出，律政司有關刑期覆核申請應該被拒絕，又批評律政司無理提出覆核，導致今天市民的示威權利變相被收緊，政府應該承認責任。

另外，除了質疑政府對三子提刑期覆核，公民黨議員郭家麒提問時，亦批評政府DQ年輕人剝削其參選權，透過中級公務員做政治審查，「將一代年輕人鏟走」，林鄭更自製不在場證據，指林鄭做法卑鄙。林鄭回應建制派議員何君堯有關《基本法》23條何時立法的問題時，重申政府目前並無就23條立法的明確時間表。

相關新聞

轟議員穿鑿附會抹黑高官
港聞 6小時前

被指推新上市機制助長子
港聞 6小時前